良心業主為助80後上車蝕讓天生樓離場

由新世界於（0017）2017年推售的屯門天生樓（The Parkville），為旗下首個「新世代首次置業計劃」項目，當年選出15伙，供25歲至35歲、從未在港擁有任何物業的香港永久性居民上車，推售時曾引起社會關注。項目近日錄得一宗二手成交。

據利嘉閣地產首席聯席董事鄭偉延指出，屯門天生樓低層C室，實用面積575平方呎，為三房套房間隔，原業主最初叫價850萬元，經議價後減價51萬元，至799萬元易手，實用呎價為13,896元，即符合九成按揭門檻。

3年帳面賺約12.8萬 升值約2%

而原業主於2017年10月以786.2萬元購入該單位，持貨3年帳面僅賺約12.8萬元，物業升值約2%，屬於明賺暗蝕，扣除印花稅等雜費後，估計實際需蝕約20萬元。鄭偉延指出，原業主見買家為80後上車客，因而願意減價售出單位。不過，據知上述成交單位並非「新世代首次置業計劃」之內。

80後成40歲都叫新生代

良心

買家幫賣家俾埋稅同佣先減價咋

枱面價799萬 比買家做到9成按
暗底比番50萬賣家
咁咪成交囉
買賣各取所需

都幾撚抵屌, 一步之距瓏門好似做緊1.7萬左右

3年前買都蝕讓

係~新世界出品

新樓8球樓下3房 抵吖
有冇屯門ching講吓伏位

樓下比較旺~同埋單幢

900萬內 ceiling借到720萬
洗鬼比枱底咩

香港地60歲先叫步入中年

15伙

一般人希望有既配套設施都應有盡有, 嘈音就睇座向, 對外區人講主要既考我覺係睇買家接唔接受到附近既人流. 事關呢度集中左街市同商場一年365日都好多人, 而本身屯門市廣場同VCITY更係自由行同水貨佬既必到之地, 通關之後會比今日見到更多人. 唔係個個頂得順

賺夠想比人賺良心業主

800萬以上要8按

仲個900萬內個ceiling可以借到720萬
咁上面位師兄話比枱底呀ma
佢面價799萬
首期120萬
枱底50萬
同買850萬 首期比170萬有咩分別
寫正係個合約又安全同保障
冇必要比枱底
除非你話1000萬樓 要做8成按
多1蚊就要比5成就話先要比枱底啫

800萬九按1成首期係80萬，加埋所謂枱底50萬都係130萬，同你講既170萬已經差左40萬

sorry計錯數
仲知我係想帶出冇必要比枱底啫
因為900萬個ceiling係借720萬
比嚟冇意思
比稅局查到係逃稅仲衰埋

咁佢唔夠首期咪要咁做

唔夠首期仲比咩枱底
比完都要130萬
同你850萬咪一樣

你係咪以為850萬樓可以借720萬

稅局覺得你個價唔係市價，有權要你按佢估個價估稅，點逃

我話緊如果比枱底
實際個價係850萬
同799萬打既稅已經唔同

呢個價買到HOLD 幾年應該有得賺

單幢版瓏門

冇人會咁做架, 一陣走數就gg

應該係果個單位

3房有2廁都唔肯整個廚房

屯門來講，卓爾居>瓏門

睇完個則 拆其中一個厠所轉廚房 比較合理

冇窗走唔到氣

良心

明顯淡市

買樓新生代

加埋新界人既質素真係低啲 要習慣落到街啲人粗野啲 無乜禮貌大大聲

減一成都無

30幾姐
屌我個腦回路睇到停撚左

你係咪以為唔可以？

請詳述原因

其實點解個個都以為做唔到
不嬲都講緊800-900 可以做80-90% capped at 7.2m

想知點解唔可以

850$最多借8成
借得680$
點借720？

講極都唔明
成交價799萬同市價850萬差成51萬，7%
稅局可以用你個價唔係市價為理由，要求用市價黎計stamp ，一般黎講都用差餉物業估價處個估值
大把人平價買完，過大半年先收到稅局要追差價

一般拎晒報紙證明間屋係兇宅，或者拎到證據證明有嚴重問題所以平賣，都有機會打甩
業主用良心價平賣，點睇都係gift 無特殊理由

但個價咁eye-catching，又上晒報
除非稅局個system short 左，負責條友又走漏眼，否則疊埋心水比差價都得

最on9 係佢個價本身就做到720萬按揭，斷估都要比封大利是業主
今年跌市，差餉物業估價處個估價未必追得貼，啫係估價會比市價高，最後stamp 好大機會比多左
同埋個價咁鬼，一陣比銀行同Mc 周，唔知會唔影響上會
最後上到會都好，中間都有排驚

唔係咁睇
上面條link 答左你，重點係cap 720萬，唔係一過800就跌到得8成680萬

果邊商場係附近居民橫過新墟既必經之路, 亦係自由行既最愛之地, 瓏門一落樓之後果種人山人海既感覺對某D人黎講會耋息, 而絕多數時間那怕想落去食個快餐都係PEAK HR. 到假日步距內既食肆直頭唔會有有位. 相反卓爾居果邊係個純住宅區自成一角. 離街市近得黎叫有一河之隔阻隔左外區人, 樓下亦有自己既民生商場, 雖然唔係上蓋但撞著大風大雨亦可以經輕鐵上西鐵番工.

我唔會話卓爾居好過瓏門, 但對用家講絕對有簡佢而唔簡瓏門既理由.

呢個經濟環境彈幾個呢D價出黎唔覺得呢D差好遠, 應該無咁複雜

你係咪弱智....
點會唔借得720萬

龍市既話的確會，但依家個市可以話你聽
99成唔會

我只可以講你呢啲都係純個人觀點，講食嘢如果連埋成個市中心咁多間、有埋攞飛app 都等唔到嘅，直接落會所食囉，5樓無位就上sky bar 粗粗哋食住先

我反而真係睇唔到市場反映嗰位巴打講嘅卓>瓏，所以先請教吓

我唯一諗到必贏嘅就係居住成本

其實google下好易